CDU黨魁選戰 再由默克爾親信勝出

CDU一直以嚟都係德國最大黨，亦多次組成內閣同取得總理個位，基本上嚟緊都係佢或者佢揾人一齊組成內閣，所以今次黨魁嘅選舉對於德國政治嚟講好重要，德國未來會點對歐盟亦有一定影響，我哋香港人應該都關注下

今次選舉有3位候選人，佢哋各自大概係點我就直接畀原文大家睇：

"默茨是保守路線，財政經濟政策走傳統大市場、小政府路線，盡量減稅及減少政府干預，社會議題十分保守，例如高度反移民/難民湧入，其主張隨時較科爾（Helmut Kohl）還保守，接近英美的保守派路線。

拉錫則是維持原狀一派的代表，他多年來都支持默克爾大部份政策，特別是繼承默克爾的經濟主張。在中國政策方面，拉錫「應該」是3個候選人，最貼近默克爾、最傾向頗重視德中/歐中經濟關係的一個（這一點，下面會再談）。

勝算最低的勒特根，則代表主張把CDU進一步拉向左翼一面的派系。在社會議題，例如移民議題，以及傳統社會階級的議題，例如勞工議題，勒特根相對會較默克爾保守，但他曾任環境部長，這個背景令他高度倡議要注重環保，包括在經濟財政措施上，考慮環保及對抗氣候變化的角度，他在這方面有點接近綠黨。"

今次贏嘅係維持現況嘅拉鍚，都係走默克爾路線為主，依位新黨魁都較為重視歐中/德中關係，但請注意依唔代表德國嘅對中政策都會因此而同默克爾一樣

各位可能因為本身政治立場偏右而睇到依道會支持默茨，但政治唔可以噉睇

再睇下原文：

"一、有關對中外交政策方面，目前主流看法是，德國政商界對中國的觀感越來越負面，而且已成形，現在主要是默克爾個人傾向維持「以商業帶動中國轉變」的政策，但只要她一走，下屆德國政府的對中立場一定較現時強硬。

問題在於：會變得有多強硬？這次3名黨魁候選人，甚至再包括施潘和索德共5人的話，拉錫應是對中國最溫和的人，勒特根則十分明確抨擊中國，如果拉錫擔任總理，德國對中立場「應該」變得最小。

但必須強調，這只是十分初步的估計。對德國政壇來選，對中外交不是最重要課題，內政議題對選戰更重要。另外，拉錫未有明確表達外交立場，上述只是根據觀察而估計。

而且，「後默克爾」的德國對中政策，除了誰當總理，還要看執政聯盟的組成。如果CDU/CSU夥拍綠黨執政，外長一職便很大機會由對中立場強硬的綠黨擔任。事實上，德國政府的任何政策，不純粹看哪個政黨的人做總理。哪些政黨會加入執政聯盟，這一點更重要。

二、全國民望穩定排第二的綠黨，也未決定誰任總理候選人，目前最熱門的是兩名聯席黨魁 Annalena Baerbock 和 Robert Habeck 之間作選擇。"

所以今次選舉選咗個冇噉堅定反中嘅出嚟並唔代表德國未來會繼續奶支，無論點樣對支立場一定會強硬過依家。但個程度有幾多，強硬完重係咪奶呢就未知住，要睇埋內閣組成係點，而且今次只係選黨魁，直正要做總理嘅都未知係邊個，所以唔使噉擔心

順帶一提，文中都有講到綠黨係強硬反支，如果外長一職真係畀咗綠黨嘅人做嘅話對香港人嚟講絕對好事嚟，噉就算個總理並唔強硬反支都唔使太驚

推

係咪太遲放出嚟？定還事聽日早啲放出嚟會多啲人睇？

Thanks
樓主高質

想知黨魁選戰對年尾大選有咩影響？
拉錫贏黨魁係咪代表得到普遍CDU人支持
好大機會贏埋年尾總理？

同埋德國人關注咩議題多？
脫歐後同英國關係？

最緊要9月輸

push

On 9, 咁嘅post冇人睇，推！

CDU應該都會係第一大黨，內閣都會係佢為主，甚至全部人都係佢都試過，總理亦都有可能由佢哋當選

今次大選當選人嘅政治立場亦間接反映CDU未來個立場取向會係點，可以由此推斷總理會揀點樣嘅人

係得到黨內主流黨員支持，但民意反而偏低，總理唔一定由黨魁嚟做

你依個外交嚟

綠黨同CDU差幾多？

btw今次只係CDU嘅黨魁嚟，佢會唔會成為CDU/CSU總理候選人重言之尚早

對支立場？我只會同你講，綠黨好早就就香港反送中發聲並多次鬧政府，如果要揀個可以令到德國變反支嘅就口可以揀佢

Sorry, 我指響德國支持度

詳細大家自己入去睇，可能有點長

今次排第二，好大機會入到執政聯盟做內閣，所以外長由佢揾人嚟做係可以期待下嘅

冇望上第一位？差好遠架？

睇#21

唉，德國其實就等於成個歐盟立場

唔可以噉睇，當然德國對歐盟未來走向好重要，但歐盟實際上會點行有好多方面要睇

只係我會講，你唔使望佢會好似肥奧噉反支，唔關佢係咪奶共事，而係佢係唔可能做到噉樣

咁你覺得支歐協議簽唔簽得成？